% Created 2021-12-15 Wed 21:58
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{minted}
\usepackage[top=100pt,bottom=100pt,left=70pt,right=70pt]{geometry}
\usepackage{color}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0.5,1}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, citecolor=blue}
\usepackage{placeins}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Sprawozdanie z Administracji Systemów Komputerowych nr. 8}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Sprawozdanie z Administracji Systemów Komputerowych nr. 8},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Wstęp}
\label{sec:org08ba968}
Część zadań wykonałem w na komputerze, na zajęciach. Resztę wykonałem w na maszynie wirtualnej z systemem operacyjnym \texttt{Windows Embedded 8.1 Industry Pro Build 9600}. Wersja używanego oprogramowania: \texttt{Cisco Packet Tracer 8.0}. Do połączenia niektórych obrazów użyłem narzędzi z pakietu \texttt{imagemagick}.
\section{Zadanie 1}
\label{sec:org9660abe}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_1_2.png}
\caption{Tworzenie i łączenie komponentów}
\end{figure}
\FloatBarrier
Wybieram opcję zaznaczoną na czerwoną.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_3_display.png}
\caption[\texttt{Desktop}]{Karta \texttt{Desktop}}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_3.png}
\caption[\texttt{IP}]{Ustawione adresy \texttt{IP}}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_4.png}
\caption{Pingowanie adresu laptopa}
\end{figure}
\FloatBarrier
Sygnał powrócił. Wszystko w porządku.
\section{Zadanie 2}
\label{sec:org460f960}
Konfiguracja była domyślnie ustawiona jako \texttt{auto} więc nic nie zmieniałem.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad2_1_2.png}
\caption{Łączenie komponentów oraz konfiguracja}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad2_3.png}
\caption{Pingowanie adresu laptopa}
\end{figure}
\FloatBarrier
Sygnał echo request powrócił więc wszystko jest w porządku.

\section{Zadanie 3}
\label{sec:orgf8e3aac}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad3_1.png}
\caption{Zbudowany schemat}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/display_console.png}
\caption[\texttt{Terminal}]{Wybieram opcję \texttt{Terminal}}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad3_3.png}
\caption[\emph{OK}]{Klikam \emph{OK}}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad3_4.png}
\caption{Wpisuję polecenia}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad3_5.png}
\caption{Ustawiam hasło}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section{Zadanie 4}
\label{sec:orgb61aa4d}
\subsection{Budowa struktury}
\label{sec:org855eba4}
Zmieniam nazwę komponentu \texttt{PC0} na \texttt{PC2}, oraz \texttt{Router0} na \texttt{Baza A} w celu łatwiejszej identyfikacji z treścią polecenia.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad4_1.png}
\caption{Zbudowana struktura}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Konfiguracja interfejsów}
\label{sec:org76c4fe9}
\begin{itemize}
\item FastEthernet 0/0
Sieć 10.0.0.0/30
Należy wpisać poprzez terminal poniższe komendy, by ustawić statyczny adres \texttt{IP} interfejsu \texttt{FastEthernet 0/1}:
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
interface fastethernet 0/0
ip address 10.0.0.1 255.255.255.252
\end{minted}
lub można skorzystać z \texttt{GUI}
\item Konfiguracja interfejsu FastEthernet 0/1
Sieć 192.168.0.192/26
Należy wpisać poprzez terminal poniższe komendy, by ustawić statyczny adres \texttt{IP} interfejsu \texttt{FastEthernet 0/1}:
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
interface fastethernet 0/1
ip address 192.168.0.193 255.255.255.192
\end{minted}
lub można skorzystać z \texttt{GUI}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad4_2.png}
\caption{Skonfigurowane interfejsy}
\end{figure}
\FloatBarrier
\end{itemize}
\subsection{Pingowanie}
\label{sec:org9b3035d}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad4_3.png}
\caption{Ping}
\end{figure}
\FloatBarrier
Udało się pomyśnie przesłać sygnału ICMP pomiędzy hostami \texttt{PC1} a \texttt{PC0}
\section{Zadanie 5}
\label{sec:org2f8790e}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad5_1.png}
\caption{Zbudowana struktura sieci komputerowej}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Konfiguracja haseł}
\label{sec:orgc076f2a}
\begin{enumerate}
\item Dla routera
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
line aux 0
password bazapass
login
\end{minted}

\item Dla konsoli
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
line console 0
password konsolapass
login
\end{minted}
\item Na połączenia Telnet
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
line vty 0 15
password telnetpass
login
\end{minted}
\end{enumerate}
\subsection{Konfiguracja interfejsów}
\label{sec:orgd07432b}
\begin{enumerate}
\item Dla fastethernet 0/0
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
interface fastethernet 0/0
ip address 10.0.0.1 255.255.255.252
\end{minted}
\item Dla fastethernet 0/1
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
interface fastethernet 0/1
ip address 192.168.0.254 255.255.255.192
\end{minted}
\end{enumerate}
\subsection{Konfiguracja routingu}
\label{sec:orga9bcff6}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad5_3.png}
\caption{Ustawienia Routingu}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Ping}
\label{sec:org201423f}
Nie udało mi się nawiązać połączenia pomiędzy komponentami
\end{document}